鄭氏戲班的荒謬劇

鄭氏戲班的荒謬劇 - 古德明

三月十九日，香港長官鄭月娥再祭起臺灣潘曉穎命案這件法寶，以死者鮮血文飾其修改《逃犯條例》議案，說不盡快修改，將無法引渡疑犯赴臺受審，有負死者，有虧公義云云。但去年臺灣有司三度敦促引渡疑犯，鄭月娥政府漠然不應，今年突然態度丕變，殊難令人置信，何況鄭月娥口說公義，一雙眼睛卻不停左右閃爍。

中共上月公布《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，連香港經濟都詳細規劃，不免引起對「香港高度自治」之質疑。政制事務局長聶德權解釋說，主動權在香港：「中央不是說如此即如此。香港可以按情況決定實不實行，實行多少，以及實行的速度。」這話連港共元老曾鈺成都覺得荒謬。偏偏鄭月娥政府現在又說，是「良心」驅使他們修改《逃犯條例》，不是中共。鄭氏戲班的荒謬劇，真是幕幕精彩。

鄭月娥要為中共引渡「逃犯」，是己意還是上意，中共其實也不隱諱。二月十九日，中共駐港辦公室主任王志民說：「香港不應成為國家安全的法外之地。」三月十三日，中共公安部前副部長陳智敏說：「引渡疑犯到內地，連臺灣都與我們有司法協定，香港卻至今還沒有，實須改善。」三月十六日，中共外交部駐港特派員公署更反駁歐美多國政府說：「修改《逃犯條例》，符合國際社會共同需求。其他國家應尊重香港之法治以及正常文法程序。」可見香港的正常立法權，已操在習近平手上，實不實行、實行多少等，鄭月娥政府那得自作主張。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
《獵殺星期一》 (高慧然)

下一則
下一則
「大買賣」 (尊子)